三級片香港票房排行榜

三級片香港票房排行榜

2017/9/19 — 18:20

【文：Chun Kong】

下表為2017年9月的更新

由於觀眾年齡限制，如果一套三級片在香港戲院票房能超過1000萬港元，基本上已算十分理想了 (由1988年三級制實行以來, 香港戲院票房能超過1000萬港元的三級片, 不足55套.) 以下是小弟一直以來為所有香港戲院票房能超過1000萬港元的三級片特製的票房排行榜. 這次在2017年9月的更新，加上了《盧根》, 《格雷的五十道色戒2》, 《雛妓》等電影。(資料來源credit在文章尾段)

01) 《死侍：不死現身》（DEADPOOL） [2016] – 5833萬（影片的三級版本和二B級版本是同時在香港戲院上映，此票房數字是所有版本的戲院票房的總和）
02) 《色,戒》（Lust, Caution）[2007] - 4875萬
03) 《3D肉蒲團之極樂寶鑑》[2011] - 4107萬
04)《盧根》（Logan） [2017] - 3854萬
05)《華爾街狼人》(The Wolf of Wall Street) [2014] - 3110萬
06)《低俗喜劇》[2012] - 3006萬 (多謝網友更正）
07)《本能》 （Basic Instinct）[1992] – 2779萬
08)《失蹤罪》 （Gone Girl）[2014] – 2271萬
09)《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅Van》 [2014] – 2129萬（影片的三級版本和二B級版本是同時在香港戲院上映，此票房數字是所有版本的戲院票房的總和）
10)《一路向西》[2012] - 1925萬
11)《艷舞女郎》（Showgirls）[1995] - 1891萬
12)《玉蒲團之偷情寶鑑》[1991] - 1842萬
13)《雛妓》[2015] - 1743萬
14)《殭屍》[2013] –1716萬 （影片的三級版本和二B級版本是同時在香港戲院上映，此票房數字是所有版本的戲院票房的總和）
15)《飛虎出征》[2013] – 1674萬
16)《3D豪情》 [2014] – 1607萬
17)《黑社會》[2005] – 1589萬
18)《色慾都市》（Sex and the City） [2008] – 1588萬
19)《97古惑仔:戰無不勝》[1997] – 1579萬 （影片最初在香港戲院上映二B級版本， 後來改為上映三級版本，此票房數字是所有版本的戲院票房的總和）
20)《八仙飯店之人肉叉燒包》[1993] – 1576萬
21)《受難曲》（The Passion of the Christ）[2004] – 1546萬
22)《情人》 （The Lover）[1992] – 1487萬
23)《格雷的五十道色戒2》（Fifty Shades Darker）[2017] – 1432萬
24)《我在黑社會的日子》 [1989] – 1403萬
25)《情不自禁》 [1991] – 1361萬
26)《黑社會:以和為貴》 [2006] – 1357萬
27)《滅門慘案之孽殺》 [1993] – 1327萬
28)《羔羊醫生》 [1992] – 1275萬
29)《美麗有罪》 （American Beauty）[2000] – 1254萬
30)《格雷的五十道色戒》（Fifty Shades of Grey）[2015] – 1233萬
31)《李麗珍 - 蜜桃成熟時》 [1993] - 1231萬
32)《香港奇案之強姦》 [1993] – 1195萬
33)《廟街皇后》[1990] – 1182萬
34)《色情男女》[1996] – 1161萬
35)《PARTY冇限耆》（Dirty Grandpa）[2016] – 1134萬
36)《聊齋艷譚》 [1990] – 1128萬
37)《死神4來了》（The Final Destination） [2009] – 1119萬（影片的三級版本和二B級版本是同時在香港戲院上映，此票房數字是所有版本的戲院票房的總和）
38)《告白》 [2010] – 1111萬
39)《神探》 [2007] -1109萬
40)《黑太陽731》 [1988] – 1109萬（影片最初在香港戲院上映三級版本，後來亦有上映二級版本，此票房數字是所有版本的戲院票房的總和--多謝網友更正）
41)《醉生夢死 之 灣仔之虎》[1994] – 1106萬
42)《聊齋艷譚續集:五通神》 [1991] – 1103萬
43)《三狼奇案》 [1989] – 1080萬
44)《偷窺》（Sliver）[1993] – 1073萬
45)《晚9朝5》[1994] – 1046萬
46)《三度誘惑》 [1990] –1044萬
47)《滿清十大酷刑》 [1994]-1040萬
48)《濠江風雲》 [1998] – 1030萬
49)《卿本佳人》 [1991] - 1026萬 （多謝網友更正）
50)《香港舞男》[1990] – 1024萬

資料來源主要來自：

香港影業協會網站；

；

；

；

「講。鏟。片」；

；

電影雙周刊 , [已故]

；

3D肉蒲團都四千萬

黑太陽咁多人睇
咁血腥恐怖都咁高票房

《我在黑社會的日子》
呢套野我細個個陣行家見到個名，返到去寫左係幼稚園本功課上面
跟住比幼稚園校長捉左去傾左好耐偈

套戲唔想三級, 係香港cut哂儀式鏡頭.... 結果都被列三級

因為大家都中撚晒伏

煽動民族情緒不嬲都有市場

千幾萬票房其實係九十年代黎講，算唔算收得？

三級片黎講, 算....

而家都算係 (高票價未必對票房有利: 身邊唔少人以前經常睇戲, 但後來都因為票價太高而唔再入戲院)

宜家一百蚊張飛同以前五十蚊張飛都爭一倍啦

我諗都係，三級制作成本唔知有無五百萬以上，有的的，其實都唔係好好賺....

都因此流失了很多觀眾

香港票價的提升, 跟香港觀眾消費力不成正比

老夫

特別例子: 《玉蒲團之偷情寶鑑》用2000萬拍都大賺, 但嘉禾昆老燒話賺唔到錢, 老燒幾十年後先發現做左傻仔

Logan咁少？
真係估唔到

呢個岩，尾個幾十名，可能當時票房都未必好好，但依家睇番，都已經係叫收得

算高了, 高過變形金剛新一集

係因為3d飛貴

呢套係我一生最後悔入場睇既戲三甲之一

條女拍完之後變左失蹤人口
男女主角都係

踏血尋梅唔上榜 ?

時至今日，藍燕話湖南衛視都點名要邀請佢拍內地劇《隋唐英雄》做女主角，佢話：「佢哋任我開價，我真係好彩拍咗《肉蒲團》，內地知度加咗好多倍。」藍燕話近年拍內地劇同電影，全部都唔使佢性感拋胸，唔係話佢唔肯賣肉，佢話：「主要係尺度問題。」

唔好用垃圾比

有冇人見到第一係西片有d失望？
仲要係deadpool呢d爆谷片

唔用垃圾比

咁Logan香港票房都高過Dunkirk, War for the Planet of the Apes, Cars 3等片